# นักวิจัยด้านความปลอดภัยพบวิธีส่องดูลิงก์จากข้อความในได้Facebook Messenger #
นักวิจัยด้านความปลอดภัยได้เขียนลงของเขาว่าพบวิธีส่องดูลิงก์ส่วนตัวที่ผู้ใช้แชร์ระหว่างกันในด้วยการใช้ก่อนจะเข้าสู่รายละเอียดของการทดสอบนี้อธิบายเรื่องการจัดการเรื่องลิงก์ของไว้ว่าเมื่อผู้ใช้แชร์ลิงก์ลงด้วยทางใดก็ตามระบบจะเก็บรายละเอียดของเว็บเช่นหัวเรื่อง
รายละเอียดและภาพประกอบของเว็บพร้อมทั้งกำหนดขึ้นมาให้ลิงก์นี้จากนั้นจะเก็บข้อมูลทั้งหมดลงฐานข้อมูลไว้ต่อมาเมื่อมีผู้ใช้นำลิงก์มาแชร์ลงอีกครั้งระบบก็ดึงข้อมูลของเว็บจากฐานข้อมูลที่เคยเก็บไว้มาแสดงได้ทันทีไม่ต้องเสียเวลาดึงข้อมูลซ้ำอีกรอบบอกว่าจริงแล้วข้อมูลบนทั้งหมดก็จัดการด้วยทั้งนั้นจึงทำให้นักพัฒนาสามารถเรียกดูข้อมูลผ่านด้วยเหล่านั้นได้อย่างง่ายดายเช่นนำ
ไปกรอกก็จะได้ชื่อออกมาแต่มีข้อแม้เดียวว่าข้อมูลใดที่ถูกตั้งเป็นส่วนตัวไว้ก็ไม่สามารถเข้าถึงได้เหมือนกันจึงเริ่มทดสอบด้วยการสร้างไฟล์ขึ้นมาโดยในนั้นมีรหัสผ่านพิมพ์ไว้จากนั้นส่งลิงก์ไปหาเพื่อนทางตอนนี้เองที่ลิงก์ถูกเก็บข้อมูลลงฐานข้อมูลแล้วเค้าจึงให้เพื่อนใช้เครื่องมือหาซึ่งมันปรากฎเป็นลิงก์นั่นเองเมื่อนำเลขนั้นไปผ่านโดยเติมต่อท้ายผลปรากฎว่าแสดง
ของเว็บนั้นขึ้นมาซะอย่างงั้นเค้าจึงทดสอบอีกครั้งโดยการทำขึ้นมาโดยสุ่มไปเรื่อยแล้วใช้ในการค้นหาผลลัพธ์ผลปรากฎว่ามีลิงก์ที่เก็บข้อมูลไว้แสดงออกมาเค้าจึงรายงานปัญหานี้ให้ทางทราบคำตอบที่ได้รับกลับมาคือตั้งใจทำสิ่งนี้อยู่แล้วไม่ใช่บั๊กแต่อย่างใดและเค้าเองก็ไม่สามารถใช้งานเครื่องมือสำหรับนักพัฒนาของได้อีกด้วยเนื่องจากมีการเรียกใช้ข้อมูลมากเกินไป
ถ้าคำตอบของเป็นแบบนี้แล้วคำตอบที่ดีที่สุดสำหรับผู้ใช้อย่างเราก็คงต้องหลีกเลี่ยงการแชร์ลิงก์ส่วนตัวที่สำคัญลงสังคมออนไลน์แล้วหละครับที่มาผ่าน
Inti De Ceukelaire Medium Facebook Messenger Facebook Graph API De Ceukelaire Facebook Facebook Facebook Crawler unique id Facebook De Ceukelaire Facebook unique id Facebook Graph API Explorer id user id De Ceukelaire Google Docs Facebook Messenger Facebook Debugger unique id Graph API Graph API Explorer fields=url Facebook url script unique id Graph API Facebook Facebook Facebook Facebook Facebook Inti De Ceukelaire Blog The Next Web 